---
title: Was ist das Kanthaus?
date: "2018-04-23"
taxonomy:
    tag: [blog]
    author: Laurina
---

Einführungen in wer wir sind, was wir machen und warum werden hier im Kanthaus oft gegeben und jede*r macht es anders. Aber diese Frage stellen sich viel mehr Leute, als Einführungen gegeben werden können. Daher hier eine gefilmte Einführung, zur Vorbereitung, Inspiration oder zum Prokrastinieren :-)

===

Ich würde sagen sie ist am Besten für:
- Menschen, die nicht-ganz neu sind zu den Themen der Rettens und Teilens
- und für (potentielle) Kanthausers

Zu den Werten hat Doug mal was Schönes zu geschrieben unter: [Was hat es wirklich mit den Prinzipien auf sich?](/governance/governancefaq)

Hier sind die wichtigsten Punkte stickpunktmäßig nochmal, wir hoffen, dass es mit d.tube klappt. Feedback einfach per e-mail.

Viel Spaß beim Schauen :-)

Falls das Video unten nicht funktioniert, kannst du es [hier](https://cloud.kanthaus.online/s/dzYrsrdR43yCKc9) herunterladen.

<div class="grav-youtube">
    <iframe src="https://emb.d.tube/#!/kanthaus/ibv3q9vr" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>
</div>

## Stichpunkte zum Video:

### Geschichte
- Verschwendung in der Welt
- Foodsharing - Lebensmittel retten und teilen
- yunity - alles retten und teilen
- langfristiger und nachhaltiger - 2 Häuser als permanenten Ort dafür

### Werte
- Gleichwertigkeit, Idee, dass alle Menschen gleich viel wert sind- nicht gleich
- Selbstbestimmung,
- Akzeptanz (insbesondere auf Entscheidungsfindung bezogen)

### Ziele
- Gemeingüter bereitstellen
- zu nehmen, was wir brauchen, zu geben, was wir können- anderen ermöglichen das zu tun
- Open Source Software entwickeln
- weniger Verschwenden, mehr Teilen

### Was heißt das (praktisch)?
- Struktur bereitstellen
- Projekthaus - Ein Haus für die Realistation von Projekten, eines ist die Gemeinschaft/das Haus, jede*r hat noch eigene Projekte
- Verfassung (Entscheidungsfindung, Verantwortung, wer wie lange bleibt)
  ->Internet (https://kanthaus.online/de/governance/constitution)
- intern
- lokal
- national/international

- offen für Menschen sich einzubringen!
-  Selbstorganisierung - Eigeninitiative; wichtig, sich auch im Haus mit eigenen Stärken einzubringen.
 - Geben und Nehmen

**Zur Autorin: Laurina war bei der Gründung beim Kanthaus dabei und hat sich insbesondere für prinzipielle, soziale und emotionale Seiten des Projektes eingesetzt.**
